%!TEX root = ../../main.tex

Sei $\CA = (Q,\Sigma,\Delta,q_0,F)$ ein NFA der die Sprache $L$ erkennt.

Dann erkennt der NFA $\CA' := (Q,\Sigma,\Delta,q_0,F')$ die Sprache $L_{\text{Prafix}}$, wobei
\[
	F' := \{p \in Q \mid \text{Es gibt $v \in \Sigma^*$ und $q \in F$, so dass $\CA: p \xrightarrow{v} q$}\},
\]
m.a.W. ist $F'$ die Menge aller Zustände, von denen aus ein Endzustand (von $\CA$) erreichbar ist.

\underline{Behauptung: $L(\CA') = L_{\text{Präfix}}$:}

\begin{itemize}
	\item[``$\subseteq$'':]
		Ist $w\in L(\CA')$, dann $\CA': q_0 \xrightarrow{w} p$ für ein $p\in F'$.

		Nach der Definition von $F'$ gibt es dann $v \in \Sigma^*$ und $q \in F$, sodass $\CA: p \xrightarrow{v} q$.

		Dann gilt $\CA: q_0 \xrightarrow{w} p \xrightarrow{v} q$. 
		
		Also $wv\in L$ und damit $w\in L_{\text{Präfix}}$.

	\item[``$\supseteq$'':]
		Sei $w\in L_{\text{Präfix}}$.

		Dann gibt es ein $x\in \Sigma^*$, sodass $wx\in L$.

		Seien $p\in Q$ und $q\in F$ so, dass $\CA: q_0 \xrightarrow{w} p \xrightarrow{x} q$.

		Wegen $\CA: p \xrightarrow{x} q$ und $q\in F$ gilt $p\in F'$.

		Mit $\CA': q_0 \xrightarrow{w} p$ folgt dann $w\in L(\CA')$.
\end{itemize}

